美國夥日本成立「通訊安全基金」 抗衡中國5G攻勢

羅冠聰 Nathan Law

9 小時 ·
【🇺🇸美國戰線｜日媒：五眼將夥日本成立「通訊安全基金」 抗衡中國5G攻勢 重掌資安主導權】

為了抗𧗽中共5G攻勢及所衍生的國安問題，日本《讀賣新聞》引述消息表示，美國將成立「跨國通訊安全基金」 ，成員除了五眼聯盟外，亦會罕有地包括日本，形成新的「對中聯盟」，協助各國重掌5G主導權。

基金將用作強化六國5G技術開發、加強供應網絡、鼓勵使用可靠製造商，而相關基金的創立已經包含在美國國會上月初通過的《國防授權法》撥款當中。現時基金所需總金額仍未決定，但國會曾表示約為五億美元，為期十年。

報道表示，美國為了抗衡中共，須靠技術較強的日本幫忙，加上汽車、醫療、電力等各方面都要涉及5G技術，若依賴中共技術則很可能被間諜及駭客入侵，故各國已致力開拓供應網。

查實美日兩國去年已同意共同開拓5G供應鏈，英日政府11月亦宣布合作興建5G通訊網。現時未知「安全基金」成立後，會否邀請更多國家及組織，如歐盟、台灣加入；但即使以現時規模，相信足以在供應鏈層面回應中國攻勢，並在盟友之間建立優勢，對抗中共。

一早應該啦

連登分化五毛：拜登上台就唔會對付支那啦

叫日本cut曬啲支那寶先

曬撚氣啦
咪又喺上年侵爺政績

成日見到巴打

可能係個個唔信拜燈政府 提升自我防衛

你好

終於訓醒

biden: C'mon man, we love China.